<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ping a Programadoras</title><link>https://pingaprogramadoras.org/</link><description>Recent content on Ping a Programadoras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Mon, 07 May 2018 21:00:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pingaprogramadoras.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nuestra Comunidad</title><link>https://pingaprogramadoras.org/nuestra-comunidad/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 11:20:56 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/nuestra-comunidad/</guid><description>Nuestra comunidad nació el 16 de noviembre de 2016 en un encuentro en Sevilla organizado por dos feministas que querían romper con la brecha de género en la tecnología. Desde entonces hemos ido organizando eventos de diversa naturaleza: la proyección de documentales relacionados, talleres de introducción a tecnologías, talleres más avanzados y nuestros ya legendarios femiciclos.
Pero sobre todo, somos una comunidad de mujeres y personas de género no binario que se ayuda mutuamente, que se empodera y busca construir un mundo más justo.</description></item><item><title>Cómo colaborar con nosotras</title><link>https://pingaprogramadoras.org/como-colaborar-con-nosotras/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 10:07:45 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/como-colaborar-con-nosotras/</guid><description>Nos alegra que hayas decidido colaborar, cuantas más nos unamos, más fuertes seremos y más podremos aprender unas de otras. Nos gustaría conocer cuáles son los intereses (lenguajes o técnicas de programación, feminismo…) que te gustaría compartir con nosotras.
Hay diferentes maneras en las que puedes colaborar, pero recuerda: sólo con tu presencia en nuestros canales y eventos ya estás ayudando a visibilizar el papel de la mujer en el ámbito de la tecnología.</description></item><item><title>FAQ: Preguntas Frecuentes sobre Diversidad</title><link>https://pingaprogramadoras.org/faq/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 19:00:18 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/faq/</guid><description>Estas son algunas de las preguntas más frecuentes sobre diversidad. Intentaremos responderlas de forma clara y sencilla.
Esta FAQ está inspirada en la FAQ de Folks Who Code.
¿Por qué hacéis eventos sólo para mujeres? Una de las formas para luchar contra la brecha de género son los espacios seguros, como los eventos sólo para mujeres y personas de género no binario.
Soy una persona no binaria, ¿puedo ir a vuestros eventos?</description></item><item><title>¿Por qué necesitamos diversidad en nuestros equipos?</title><link>https://pingaprogramadoras.org/posts/2018-05-07-diversidad-en-nuestros-equipos/</link><pubDate>Mon, 07 May 2018 21:00:03 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/posts/2018-05-07-diversidad-en-nuestros-equipos/</guid><description>Esta entrada es un artículo de opinión y no pertenece a la línea editorial de Ping a Programadoras. La versión en inglés está en el blog de la autora.
Pasemos por alto la justicia estadística de tener un equipo diverso. Pasemos por alto la justicia social de tener un equipo diverso. Es el mercado, amigos, vayamos directamente a por qué a ti, que te interesa tener un buen resultado a final de año, te interesa tener un equipo diverso.</description></item><item><title>Femiciclo 5: Lenguaje Inclusivo</title><link>https://pingaprogramadoras.org/femiciclo-5-lenguaje-inclusivo/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 20:26:25 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/femiciclo-5-lenguaje-inclusivo/</guid><description>El pasado lunes tuvimos nuestro último femiciclo (por ahora), sobre lenguaje inclusivo. Para ello, nos basamos en el libro de Yadira Calvo De Mujeres, palabras y alfileres. El patriarcado en el lenguaje.
Yadira Calvo Yadira Calvo es una feminista, filóloga y ensayista muy homenajeada y con una vida bastante interesante. Para empezar, aprendió a leer ella sola, pidiendo a su hermano que le leyera cosas. Ahí aprendió la relación entre las letras y los sonidos.</description></item><item><title>Taller presencial de iniciación a Scratch para niñas (2º edición)</title><link>https://pingaprogramadoras.org/taller-de-scratch-para-ninas-2o-edicion/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 12:08:32 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/taller-de-scratch-para-ninas-2o-edicion/</guid><description>Tenemos una estupenda noticia que darte, el viernes 27 de Abril de 2018 celebraremos una nueva edición del taller de iniciación de Scratch para niñas al que podrás apuntarte desde el Meetup. Con este taller nos sumamos a la celebración del día Internacional de las Niñas en las TIC 2018.
Ping a Programadoras Ping a Programadoras comenzó el año 2018 con muchas ganas de diversión y aprender cosas nuevas. Ya en Enero, disfrutamos de la primera edición del Taller de iniciación a Scratch, en el que nos divertimos mucho programando en familia todos juntos.</description></item><item><title>Encuentro de mujeres programadoras PaP (8 febrero 2018)</title><link>https://pingaprogramadoras.org/mujeres-programadoras-encuentro-sevilla/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 10:34:31 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/mujeres-programadoras-encuentro-sevilla/</guid><description>Nuevas incorporaciones de mujeres programadoras Comenzamos nuestro encuentro de mujeres programadoras recibiendo a nuevas compañeras. Ambas se han encontrado que las áreas técnicas suelen estar copados por hombres.
Muchas de las que formamos Ping a Programadoras también llegaron al área tecnológica desde otros lugares. Dieron un giro a su carrera y se reciclaron en ese área. También son mujeres han encontrado una abrumadora mayoría de hombres en las empresas en las que trabajan.</description></item><item><title>¿Dónde están las mujeres de la Ciencia Ficción?</title><link>https://pingaprogramadoras.org/donde-mujeres-ciencia-ficcion/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2017 20:55:25 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/donde-mujeres-ciencia-ficcion/</guid><description>Me gusta leer ciencia ficción. He devorado sagas e historias sueltas y tengo el kindle a reventar. Pero, en este despertar feminista, un día me di cuenta de que no seguía a ninguna autora. Eran todo hombres. ¿Dónde estaban las escritoras de Ciencia Ficción? ¿Por qué no me había cruzado con ninguna? Así que me puse a rebuscar entre interminables listados de antologías y recopilaciones. Y acabé comprando un libro recopilatorio que parecía ser lo que andaba buscando: una recopilación de autoras que luego podría usar para seguir buscando más libros interesantes.</description></item><item><title>¿Qué pasa con la diversidad?</title><link>https://pingaprogramadoras.org/que-pasa-con-la-diversidad/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:35:34 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/que-pasa-con-la-diversidad/</guid><description>A veces me preguntan por qué, si yo aparentemente nunca he tenido ningún problema en ir a eventos tecnológicos, he acabado de presidenta de una asociación de mujeres en tecnología. Que si realmente hace falta algo así. Que por qué defiendo los espacios seguros sólo de mujeres, si nunca he tenido problemas en ir a ninguna conferencia tecnológica.
Es que no se trata sólo de mi. Yo soy el caso raro, el que ha sobrevivido en un ambiente hostil.</description></item><item><title>Tecnologías de liberación / Tecnologías liberadas</title><link>https://pingaprogramadoras.org/tecnologias-de-liberacion-tecnologias-liberadas/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:07:57 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/tecnologias-de-liberacion-tecnologias-liberadas/</guid><description>En el genial proyecto de recursos bookcamping, Kamen ha creado una sección con el mismo título de esta entrada. En esta sección, se encuentran recogidos libros fundamentales para entender la tecnología desde una perspectiva emancipatoria.</description></item><item><title>¿Brecha de género en tecnología? No. Primero brecha de género social.</title><link>https://pingaprogramadoras.org/brecha-de-genero-social/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 13:59:55 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/brecha-de-genero-social/</guid><description>Soy madre soltera de tres preciosidades. Tengo la custodia de mis hijas y sobreviven con mi sueldo. Me dedico al mundo tecnológico, donde una mujer, solo por serlo cobra menos que un hombre en la misma categoría profesional. No sé si ocurre en otros sectores, hablo solo de lo que conozco. Habitualmente en este mundo cuando una mujer debe exponer sus ideas o ganarse la confianza de sus compañeros, debe esforzarse más que un hombre, ya que no será tenida en cuenta con la misma celeridad que lo haría un hombre.</description></item><item><title>Actividades</title><link>https://pingaprogramadoras.org/actividades/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 16:34:13 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/actividades/</guid><description>¿Quieres saber qué hacemos? ¿Cuales son las actividades que organizamos? ¿Encontrar un taller? ¿Venir a la próxima reunión?
Tenemos presencia en varias redes sociales donde puedes seguir nuestra actividad. Pero es en Meetupdonde publicamos todos nuestros encuentros ¡Únete a nuestra comunidad!
Organizamos talleres y formaciones para nuestro empoderamiento social y profesional como uno de nuestros objetivos principales. Estas reuniones se organizan tanto con el concepto de espacios seguros como con el de espacios mixtos.</description></item><item><title>Recursos para aprender a programar</title><link>https://pingaprogramadoras.org/recursos-para-aprender-a-programar/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 18:43:42 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/recursos-para-aprender-a-programar/</guid><description>Esta entrada es un artículo de opinión y no pertenece a la línea editorial de Ping a Programadoras.
Ésta es una entrada que surge a raíz de un hilo que abrimos en nuestra lista de correo para compartir sitios web donde ofrecían tutoriales, manuales y demás para aprender a programar. Diferentes lenguajes, diferentes temáticas, espero que resulte útil…
Genéricos:
http://www.w3schools.com/https://www.codeschool.com/(muchos de los tutoriales de pago)
https://www.edx.org/(hay que pagar sólo por los certificados)</description></item><item><title>Recursos para pensar con la tecnología</title><link>https://pingaprogramadoras.org/recursos-para-pensar-con-la-tecnologia/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 18:44:50 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/recursos-para-pensar-con-la-tecnologia/</guid><description>La investigadora y socióloga Alex Hache comparte sus publicaciones en la web http://independent.academia.edu. Alex Hache forma parte de donestech, “un espacio para repensar la tecnología y sus representaciones, para personas preocupadas por las desigualdades de genero y, también, para las personas orientadas hacia la transformación social y política…”
Sus textos aquí: http://independent.</description></item></channel></rss>