<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ping a Programadoras</title><link>https://pingaprogramadoras.org/</link><description>Recent content on Ping a Programadoras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><atom:link href="https://pingaprogramadoras.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nuestra Comunidad</title><link>https://pingaprogramadoras.org/nuestra-comunidad/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 11:20:56 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/nuestra-comunidad/</guid><description>Nuestra comunidad nació el 16 de noviembre de 2016 en un encuentro en Sevilla organizado por dos feministas que querían romper con la brecha de género en la tecnología. Desde entonces hemos ido organizando eventos de diversa naturaleza: la proyección de documentales relacionados, talleres de introducción a tecnologías, talleres más avanzados y nuestros ya legendarios femiciclos.
Pero sobre todo, somos una comunidad de mujeres y personas de género no binario que se ayuda mutuamente, que se empodera y busca construir un mundo más justo.</description></item><item><title>Cómo colaborar con nosotras</title><link>https://pingaprogramadoras.org/como-colaborar-con-nosotras/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 10:07:45 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/como-colaborar-con-nosotras/</guid><description>Nos alegra que hayas decidido colaborar, cuantas más nos unamos, más fuertes seremos y más podremos aprender unas de otras. Nos gustaría conocer cuáles son los intereses (lenguajes o técnicas de programación, feminismo…) que te gustaría compartir con nosotras.
Hay diferentes maneras en las que puedes colaborar, pero recuerda: sólo con tu presencia en nuestros canales y eventos ya estás ayudando a visibilizar el papel de la mujer en el ámbito de la tecnología.</description></item><item><title>FAQ: Preguntas Frecuentes sobre Diversidad</title><link>https://pingaprogramadoras.org/faq/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 19:00:18 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/faq/</guid><description>Estas son algunas de las preguntas más frecuentes sobre diversidad. Intentaremos responderlas de forma clara y sencilla.
Esta FAQ está inspirada en la FAQ de Folks Who Code.
¿Por qué hacéis eventos sólo para mujeres? Una de las formas para luchar contra la brecha de género son los espacios seguros, como los eventos sólo para mujeres y personas de género no binario.
Soy una persona no binaria, ¿puedo ir a vuestros eventos?</description></item><item><title>Actividades</title><link>https://pingaprogramadoras.org/actividades/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 16:34:13 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/actividades/</guid><description>¿Quieres saber qué hacemos? ¿Cuales son las actividades que organizamos? ¿Encontrar un taller? ¿Venir a la próxima reunión?
Tenemos presencia en varias redes sociales donde puedes seguir nuestra actividad. Pero es en Meetupdonde publicamos todos nuestros encuentros ¡Únete a nuestra comunidad!
Organizamos talleres y formaciones para nuestro empoderamiento social y profesional como uno de nuestros objetivos principales. Estas reuniones se organizan tanto con el concepto de espacios seguros como con el de espacios mixtos.</description></item><item><title>Artículos</title><link>https://pingaprogramadoras.org/posts/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/posts/</guid><description>Un intento por pensar nuestra realidad en el mundo de la tecnología desde distintos punto de vista, con la idea de invitar a la reflexión. Nuestras socias son las que escriben desde su propio punto de vista, por lo que la línea editorial no es ni estricta ni severa.</description></item></channel></rss>