<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>diversidad on Ping a Programadoras</title><link>https://pingaprogramadoras.org/tags/diversidad/</link><description>Recent content in diversidad on Ping a Programadoras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Mon, 07 May 2018 21:00:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pingaprogramadoras.org/tags/diversidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Por qué necesitamos diversidad en nuestros equipos?</title><link>https://pingaprogramadoras.org/posts/2018-05-07-diversidad-en-nuestros-equipos/</link><pubDate>Mon, 07 May 2018 21:00:03 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/posts/2018-05-07-diversidad-en-nuestros-equipos/</guid><description>Esta entrada es un artículo de opinión y no pertenece a la línea editorial de Ping a Programadoras. La versión en inglés está en el blog de la autora.
Pasemos por alto la justicia estadística de tener un equipo diverso. Pasemos por alto la justicia social de tener un equipo diverso. Es el mercado, amigos, vayamos directamente a por qué a ti, que te interesa tener un buen resultado a final de año, te interesa tener un equipo diverso.</description></item><item><title>Taller presencial de iniciación a Scratch para niñas (2º edición)</title><link>https://pingaprogramadoras.org/taller-de-scratch-para-ninas-2o-edicion/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 12:08:32 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/taller-de-scratch-para-ninas-2o-edicion/</guid><description>Tenemos una estupenda noticia que darte, el viernes 27 de Abril de 2018 celebraremos una nueva edición del taller de iniciación de Scratch para niñas al que podrás apuntarte desde el Meetup. Con este taller nos sumamos a la celebración del día Internacional de las Niñas en las TIC 2018.
Ping a Programadoras Ping a Programadoras comenzó el año 2018 con muchas ganas de diversión y aprender cosas nuevas. Ya en Enero, disfrutamos de la primera edición del Taller de iniciación a Scratch, en el que nos divertimos mucho programando en familia todos juntos.</description></item><item><title>¿Qué pasa con la diversidad?</title><link>https://pingaprogramadoras.org/que-pasa-con-la-diversidad/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:35:34 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/que-pasa-con-la-diversidad/</guid><description>A veces me preguntan por qué, si yo aparentemente nunca he tenido ningún problema en ir a eventos tecnológicos, he acabado de presidenta de una asociación de mujeres en tecnología. Que si realmente hace falta algo así. Que por qué defiendo los espacios seguros sólo de mujeres, si nunca he tenido problemas en ir a ninguna conferencia tecnológica.
Es que no se trata sólo de mi. Yo soy el caso raro, el que ha sobrevivido en un ambiente hostil.</description></item></channel></rss>