<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>brecha de género on Ping a Programadoras</title><link>https://pingaprogramadoras.org/tags/brecha-de-g%C3%A9nero/</link><description>Recent content in brecha de género on Ping a Programadoras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 18 Apr 2018 12:08:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pingaprogramadoras.org/tags/brecha-de-g%C3%A9nero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Taller presencial de iniciación a Scratch para niñas (2º edición)</title><link>https://pingaprogramadoras.org/taller-de-scratch-para-ninas-2o-edicion/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 12:08:32 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/taller-de-scratch-para-ninas-2o-edicion/</guid><description>Tenemos una estupenda noticia que darte, el viernes 27 de Abril de 2018 celebraremos una nueva edición del taller de iniciación de Scratch para niñas al que podrás apuntarte desde el Meetup. Con este taller nos sumamos a la celebración del día Internacional de las Niñas en las TIC 2018.
Ping a Programadoras Ping a Programadoras comenzó el año 2018 con muchas ganas de diversión y aprender cosas nuevas. Ya en Enero, disfrutamos de la primera edición del Taller de iniciación a Scratch, en el que nos divertimos mucho programando en familia todos juntos.</description></item><item><title>¿Dónde están las mujeres de la Ciencia Ficción?</title><link>https://pingaprogramadoras.org/donde-mujeres-ciencia-ficcion/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2017 20:55:25 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/donde-mujeres-ciencia-ficcion/</guid><description>Me gusta leer ciencia ficción. He devorado sagas e historias sueltas y tengo el kindle a reventar. Pero, en este despertar feminista, un día me di cuenta de que no seguía a ninguna autora. Eran todo hombres. ¿Dónde estaban las escritoras de Ciencia Ficción? ¿Por qué no me había cruzado con ninguna? Así que me puse a rebuscar entre interminables listados de antologías y recopilaciones. Y acabé comprando un libro recopilatorio que parecía ser lo que andaba buscando: una recopilación de autoras que luego podría usar para seguir buscando más libros interesantes.</description></item><item><title>¿Qué pasa con la diversidad?</title><link>https://pingaprogramadoras.org/que-pasa-con-la-diversidad/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:35:34 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/que-pasa-con-la-diversidad/</guid><description>A veces me preguntan por qué, si yo aparentemente nunca he tenido ningún problema en ir a eventos tecnológicos, he acabado de presidenta de una asociación de mujeres en tecnología. Que si realmente hace falta algo así. Que por qué defiendo los espacios seguros sólo de mujeres, si nunca he tenido problemas en ir a ninguna conferencia tecnológica.
Es que no se trata sólo de mi. Yo soy el caso raro, el que ha sobrevivido en un ambiente hostil.</description></item><item><title>¿Brecha de género en tecnología? No. Primero brecha de género social.</title><link>https://pingaprogramadoras.org/brecha-de-genero-social/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 13:59:55 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/brecha-de-genero-social/</guid><description>Soy madre soltera de tres preciosidades. Tengo la custodia de mis hijas y sobreviven con mi sueldo. Me dedico al mundo tecnológico, donde una mujer, solo por serlo cobra menos que un hombre en la misma categoría profesional. No sé si ocurre en otros sectores, hablo solo de lo que conozco. Habitualmente en este mundo cuando una mujer debe exponer sus ideas o ganarse la confianza de sus compañeros, debe esforzarse más que un hombre, ya que no será tenida en cuenta con la misma celeridad que lo haría un hombre.</description></item></channel></rss>