<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Feminismo on Ping a Programadoras</title><link>https://pingprogramadoras.org/categories/feminismo/</link><description>Recent content in Feminismo on Ping a Programadoras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sun, 29 Apr 2018 20:26:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pingprogramadoras.org/categories/feminismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Femiciclo 5: Lenguaje Inclusivo</title><link>https://pingprogramadoras.org/femiciclo-5-lenguaje-inclusivo/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 20:26:25 +0000</pubDate><guid>https://pingprogramadoras.org/femiciclo-5-lenguaje-inclusivo/</guid><description>El pasado lunes tuvimos nuestro último femiciclo (por ahora), sobre lenguaje inclusivo. Para ello, nos basamos en el libro de Yadira Calvo De Mujeres, palabras y alfileres. El patriarcado en el lenguaje.
Yadira Calvo Yadira Calvo es una feminista, filóloga y ensayista muy homenajeada y con una vida bastante interesante. Para empezar, aprendió a leer ella sola, pidiendo a su hermano que le leyera cosas. Ahí aprendió la relación entre las letras y los sonidos.</description></item><item><title>Encuentro de mujeres programadoras PaP (8 febrero 2018)</title><link>https://pingprogramadoras.org/mujeres-programadoras-encuentro-sevilla/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 10:34:31 +0000</pubDate><guid>https://pingprogramadoras.org/mujeres-programadoras-encuentro-sevilla/</guid><description>Nuevas incorporaciones de mujeres programadoras Comenzamos nuestro encuentro de mujeres programadoras recibiendo a nuevas compañeras. Ambas se han encontrado que las áreas técnicas suelen estar copados por hombres.
Muchas de las que formamos Ping a Programadoras también llegaron al área tecnológica desde otros lugares. Dieron un giro a su carrera y se reciclaron en ese área. También son mujeres han encontrado una abrumadora mayoría de hombres en las empresas en las que trabajan.</description></item><item><title>Tecnologías de liberación / Tecnologías liberadas</title><link>https://pingprogramadoras.org/tecnologias-de-liberacion-tecnologias-liberadas/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:07:57 +0000</pubDate><guid>https://pingprogramadoras.org/tecnologias-de-liberacion-tecnologias-liberadas/</guid><description>En el genial proyecto de recursos bookcamping, Kamen ha creado una sección con el mismo título de esta entrada. En esta sección, se encuentran recogidos libros fundamentales para entender la tecnología desde una perspectiva emancipatoria.</description></item></channel></rss>