<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>feminismo on Ping a Programadoras</title><link>https://pingaprogramadoras.org/tags/feminismo/</link><description>Recent content in feminismo on Ping a Programadoras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sun, 29 Apr 2018 20:26:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pingaprogramadoras.org/tags/feminismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Femiciclo 5: Lenguaje Inclusivo</title><link>https://pingaprogramadoras.org/femiciclo-5-lenguaje-inclusivo/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 20:26:25 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/femiciclo-5-lenguaje-inclusivo/</guid><description>El pasado lunes tuvimos nuestro último femiciclo (por ahora), sobre lenguaje inclusivo. Para ello, nos basamos en el libro de Yadira Calvo De Mujeres, palabras y alfileres. El patriarcado en el lenguaje.
Yadira Calvo Yadira Calvo es una feminista, filóloga y ensayista muy homenajeada y con una vida bastante interesante. Para empezar, aprendió a leer ella sola, pidiendo a su hermano que le leyera cosas. Ahí aprendió la relación entre las letras y los sonidos.</description></item><item><title>¿Qué pasa con la diversidad?</title><link>https://pingaprogramadoras.org/que-pasa-con-la-diversidad/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:35:34 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/que-pasa-con-la-diversidad/</guid><description>A veces me preguntan por qué, si yo aparentemente nunca he tenido ningún problema en ir a eventos tecnológicos, he acabado de presidenta de una asociación de mujeres en tecnología. Que si realmente hace falta algo así. Que por qué defiendo los espacios seguros sólo de mujeres, si nunca he tenido problemas en ir a ninguna conferencia tecnológica.
Es que no se trata sólo de mi. Yo soy el caso raro, el que ha sobrevivido en un ambiente hostil.</description></item><item><title>Tecnologías de liberación / Tecnologías liberadas</title><link>https://pingaprogramadoras.org/tecnologias-de-liberacion-tecnologias-liberadas/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:07:57 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/tecnologias-de-liberacion-tecnologias-liberadas/</guid><description>En el genial proyecto de recursos bookcamping, Kamen ha creado una sección con el mismo título de esta entrada. En esta sección, se encuentran recogidos libros fundamentales para entender la tecnología desde una perspectiva emancipatoria.</description></item><item><title>¿Brecha de género en tecnología? No. Primero brecha de género social.</title><link>https://pingaprogramadoras.org/brecha-de-genero-social/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 13:59:55 +0000</pubDate><guid>https://pingaprogramadoras.org/brecha-de-genero-social/</guid><description>Soy madre soltera de tres preciosidades. Tengo la custodia de mis hijas y sobreviven con mi sueldo. Me dedico al mundo tecnológico, donde una mujer, solo por serlo cobra menos que un hombre en la misma categoría profesional. No sé si ocurre en otros sectores, hablo solo de lo que conozco. Habitualmente en este mundo cuando una mujer debe exponer sus ideas o ganarse la confianza de sus compañeros, debe esforzarse más que un hombre, ya que no será tenida en cuenta con la misma celeridad que lo haría un hombre.</description></item></channel></rss>