<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tecnología on Ping a Programadoras</title><link>https://pingprogramadoras.org/categories/tecnolog%C3%ADa/</link><description>Recent content in Tecnología on Ping a Programadoras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 18 Apr 2018 12:08:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pingprogramadoras.org/categories/tecnolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Taller presencial de iniciación a Scratch para niñas (2º edición)</title><link>https://pingprogramadoras.org/taller-de-scratch-para-ninas-2o-edicion/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 12:08:32 +0000</pubDate><guid>https://pingprogramadoras.org/taller-de-scratch-para-ninas-2o-edicion/</guid><description>Tenemos una estupenda noticia que darte, el viernes 27 de Abril de 2018 celebraremos una nueva edición del taller de iniciación de Scratch para niñas al que podrás apuntarte desde el Meetup. Con este taller nos sumamos a la celebración del día Internacional de las Niñas en las TIC 2018.
Ping a Programadoras Ping a Programadoras comenzó el año 2018 con muchas ganas de diversión y aprender cosas nuevas. Ya en Enero, disfrutamos de la primera edición del Taller de iniciación a Scratch, en el que nos divertimos mucho programando en familia todos juntos.</description></item><item><title>Encuentro de mujeres programadoras PaP (8 febrero 2018)</title><link>https://pingprogramadoras.org/mujeres-programadoras-encuentro-sevilla/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 10:34:31 +0000</pubDate><guid>https://pingprogramadoras.org/mujeres-programadoras-encuentro-sevilla/</guid><description>Nuevas incorporaciones de mujeres programadoras Comenzamos nuestro encuentro de mujeres programadoras recibiendo a nuevas compañeras. Ambas se han encontrado que las áreas técnicas suelen estar copados por hombres.
Muchas de las que formamos Ping a Programadoras también llegaron al área tecnológica desde otros lugares. Dieron un giro a su carrera y se reciclaron en ese área. También son mujeres han encontrado una abrumadora mayoría de hombres en las empresas en las que trabajan.</description></item><item><title>Recursos para aprender a programar</title><link>https://pingprogramadoras.org/recursos-para-aprender-a-programar/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 18:43:42 +0000</pubDate><guid>https://pingprogramadoras.org/recursos-para-aprender-a-programar/</guid><description>Esta entrada es un artículo de opinión y no pertenece a la línea editorial de Ping a Programadoras.
Ésta es una entrada que surge a raíz de un hilo que abrimos en nuestra lista de correo para compartir sitios web donde ofrecían tutoriales, manuales y demás para aprender a programar. Diferentes lenguajes, diferentes temáticas, espero que resulte útil…
Genéricos:
http://www.w3schools.com/https://www.codeschool.com/(muchos de los tutoriales de pago)
https://www.edx.org/(hay que pagar sólo por los certificados)</description></item><item><title>Recursos para pensar con la tecnología</title><link>https://pingprogramadoras.org/recursos-para-pensar-con-la-tecnologia/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 18:44:50 +0000</pubDate><guid>https://pingprogramadoras.org/recursos-para-pensar-con-la-tecnologia/</guid><description>La investigadora y socióloga Alex Hache comparte sus publicaciones en la web http://independent.academia.edu. Alex Hache forma parte de donestech, “un espacio para repensar la tecnología y sus representaciones, para personas preocupadas por las desigualdades de genero y, también, para las personas orientadas hacia la transformación social y política…”
Sus textos aquí: http://independent.</description></item></channel></rss>